正苦：美國揣測相關法律嘅內容或散播謠言引發恐慌，根本毫無助益。

政府回應美國全國商會有關國家安全立法的聲明
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國全國商會於五月二十六日發出有關國家安全立法的聲明（以及香港美國商會於五月二十二日發出的相若聲明），政府發言人今日（五月二十七日）回應如下：

「誠如美國全國商會指出，『一國兩制』賦予香港的特殊地位，一直行之有效，而眾多在香港成立的海外企業亦因此受惠。『一國兩制』是我們最大的優勢，將來亦會如是。」

全國人民代表大會（全國人大）是中華人民共和國最高的國家權力機關。全國人大將於今次人大會議上審議有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）（《決定》）。

有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度的立法程序分兩步進行，而《決定》是其中一部分。《決定》獲通過後，全國人大常務委員會將根據《決定》及相關《說明》清楚訂明的目的和基本原則，制定相關法律。

「因此，現階段揣測相關法律的內容，或散播謠言、引發恐慌，根本毫無助益。有關法律旨在維護國家安全，而對世界上任何國家來說，國家安全立法都屬於國家立法權力。」

《決定》列明，相關法規只針對分裂國家、顛覆政權、組織實施恐怖活動的行為，以及外國和境外勢力干預香港特區事務的活動。

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」

制定國家安全法律時，需遵循的五個基本原則，包括堅決維護國家安全、堅持和完善『一國兩制』制度體系、堅持依法治港、堅決反對外來干涉，和切實保障香港居民合法權益。

對於有評論指做法繞過香港的立法程序，發言人指出國家安全立法從來都是國家的權力。雖然《基本法》第二十三條規定，香港特別行政區應自行立法，但回歸二十三年仍毫無進展，而在可見的未來，特區立法機關能完成相關立法的機會渺茫。

「這造成香港在維護國家安全方面，存在嚴重的法律漏洞。去年的動亂、暴力事件和香港本土恐怖主義抬頭，均嚴重威脅國家安全，凸顯堵塞有關法律漏洞的需要。部分激進示威者甚至鼓吹香港獨立和革命，不單影響社會穩定，更破壞『一國兩制』。」

「有關的國家安全法不會損害『一國兩制』原則或蠶食香港作為一個國際都會賴以成功的制度，包括法治、司法獨立、廉潔的公務員隊伍、表達意見的自由、新聞自由、資訊自由流通、資金自由進出、貿易自由開放和行動自由。」

「香港市民和國際投資者享有的各種自由和權利絲毫無損。」

香港作為世界貿易組織的創始成員，並一直積極參與亞太經合組織的活動，將繼續奉行以規則為本的多邊貿易制度，對資金來源不設限制，為企業提供一個公平的競爭環境。

「這亦說明了為何香港始終是國際企業在拓展亞洲市場時會考慮的落戶地點。超過九千間內地和海外公司在香港設立地區總部，其中包括一千三百家美國機構。」

發言人指出除了固有的基本優勢外，企業亦被香港便利營商的政策、低稅率、世界級的基礎設施、自由港地位、優越的地理位置、受過優質教育的勞動人口及市場潛力所吸引。

在選擇投資、工作和生活的地區時，全球的商界均高度重視一個經濟體的安全和穩定，才能做出明確而有信心的決定。

去年社會動盪，充斥暴力，近日又再重演，嚴重衝擊商界和投資者的信心，亦影響了某些行業的經營，例如航空、零售、旅遊、飲食等。

國家安全立法將會確保香港不會成為顛覆國家的基地和不穩的根源，反而會是一個安全、穩定和好客的城市，歡迎來自世界各地的訪客。

發言人歡迎美國全國商會促請美國當局繼續優先考慮維持美國與香港之間的積極和建設性關係。我們希望商會促請華府消減對人大審議《決定》的攻擊。

「香港和美國長久以來友好互利合作，在貿易、商業、投資，以及全球關注的重要範疇，包括打擊有組織跨國罪行、清洗黑錢、販毒、資助恐怖分子、走私等。」

「現時有超過八萬五千名美國公民在港定居和工作。在教育、藝術文化等不同領域，均有深厚而廣闊的人際連繫。繼續發展和深化這些連繫，對美國和香港雙方均有利。」

「過去十年，美國在香港賺取的貿易順差是其全球貿易夥伴中最高的。在二○○九至二○一八年期間，相關貨物貿易順差的累計總額達二千九百七十億美元。美國向香港出口貨物和服務，以及香港在美國的直接投資，在美國創造逾二十一萬個工作職位。」

發言人指出，學術自由受《基本法》保障，亦是香港的核心價值。香港樂意與美國和世界各地的院校進行互惠互利的協作。

在二○一八／一九學年，香港接待了超過1 400名來自美國的交換生。大學教育資助委員會轄下的研究資助局亦設有多個與國際機構合辦的協作研究計劃。

「香港特別行政區政府致力支持國際學校蓬勃發展，以滿足來自各國商界（包括美國商貿團體）的需要。香港現時有52所國際學校，其中5所提供美式課程。 」

「美國若單方面改變對港政策，將會損害雙方關係及美國自身利益。」

完
2020年5月27日（星期三）
香港時間23時55分

屌post完都覺得tldr

睇都廢事睇
美帝內政關港共撚事咩，過兩日人地真係做野就真係死剩把口，港共變condom

國家安全立法咩唔係附件三咩

幾時到政府發言人林鄭出聲

愈長愈驚

瀨晒屎

收皮啦 駛鳩你理咩
共產黨自己上陣啦

too long didnt read, 垃L圾

未見過咁長

叫春

邱公公之前咁撚串，不如又回應下

港共衝出去同美國硬撼啦！

邱公公企硬唔好跪呀

個發言人寫呢篇文既時候見到蓬佩奧個twitter 未呢
佢今晚又要再寫過啦

今晚又瞓唔著
so excited
明天又可以睇林鄭的西樣

紅字為重點

TLDR
收皮啦港共

將商會個名轉成美國政府又可以出多次

港共做咩唔睇埋新聞先出po

唔係外國勢力咩，仲合咩作，港共仲要同外國勢力合作，國安法第一個搞你

今日做曬俾人睇啦仲要係中環

快呀！千祈唔好跪！

抵死

我信局長

政府新聞稿愈來愈似環球時報

有人話要助益你咩

港共嚇到賴屎

冇人care你立咩法呀
而加係講緊支那主動立法破壞一国兩際呀
唔撚洗解釋條国安法有咩分別啦

記得提佢要咁做呀

基本法唔係大到要美帝聽你講架咩

未見過咁撚長
但tldr

支持黑警依法犯法

見到咁長就知唔使睇

既然係假嘅，個市一定升啦

怕咩啫仲有你的國呀抵撚死
我要攬炒

咁撚多段驚到瀨屎

成日屌人外國勢力，又話人地干涉中國內政
香港特殊地位係《基本法》賦予嫁，洗撚理美國咩，港共同美國決裂啦，趕曬美國人走，以示同中國站在一起既決心

哩啲fake news無source㗎

咪撚煩啦
浪費時間寫篇垃圾出黎

反擊啦講咁多野

好似俾人分手咁挽留

好長

基本法俾ga wo 關你美國佬撚事

屌你老母 唔講其它 只係講一樣嘢 班黑警係香港胡作非為都管唔撚到 仲好意思走出嚟講呢啲說話

林鄭自己都唔知立法內容 憑咩安撫人心？

賓州已損

tl;dr
唔知佢地睇完Sec. Pompeo 個tweet洗唔洗寫過份稿呢

屌
政府有基本法 驚閪咩

長到

笑左

Too long don’t read

成篇港共聲明唯一有價值既就係出po時間

會唔會出得早咗少少

基本法唔係好勁咩 局長講

出完2分鐘後Pompeo一巴車落去
個timing

Too long

唔做正仆街

美國內政關你香港政府咩事

呢個真 未見過咁長

美帝：who?

死到臨頭都唔肯講人話

有人掟俾Soloman睇啫
但都無quote source
之前好多fake news網整哩啲一幅相加句嘢就傳開去

點解中共唔制裁返美國轉頭喎

中共加國安法入附件三幾時到香港向美國解釋同遊說？

快呀，到時就名正言順，sir this way

第一次見咁撚長

全文重點

政府回應美國全國商會有關國家安全立法的聲明
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國全國商會於五月二十六日發出有關國家安全立法的聲明（以及香港美國商會於五月二十二日發出的相若聲明），政府發言人今日（五月二十七日）回應如下：

「誠如美國全國商會指出，『一國兩制』賦予香港的特殊地位，一直行之有效，而眾多在香港成立的海外企業亦因此受惠。『一國兩制』是我們最大的優勢，將來亦會如是。」

全國人民代表大會（全國人大）是中華人民共和國最高的國家權力機關。全國人大將於今次人大會議上審議有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）（《決定》）。

有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度的立法程序分兩步進行，而《決定》是其中一部分。《決定》獲通過後，全國人大常務委員會將根據《決定》及相關《說明》清楚訂明的目的和基本原則，制定相關法律。

「因此，現階段揣測相關法律的內容，或散播謠言、引發恐慌，根本毫無助益。有關法律旨在維護國家安全，而對世界上任何國家來說，國家安全立法都屬於國家立法權力。」

《決定》列明，相關法規只針對分裂國家、顛覆政權、組織實施恐怖活動的行為，以及外國和境外勢力干預香港特區事務的活動。

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」

制定國家安全法律時，需遵循的五個基本原則，包括堅決維護國家安全、堅持和完善『一國兩制』制度體系、堅持依法治港、堅決反對外來干涉，和切實保障香港居民合法權益。

對於有評論指做法繞過香港的立法程序，發言人指出國家安全立法從來都是國家的權力。雖然《基本法》第二十三條規定，香港特別行政區應自行立法，但回歸二十三年仍毫無進展，而在可見的未來，特區立法機關能完成相關立法的機會渺茫。

「這造成香港在維護國家安全方面，存在嚴重的法律漏洞。去年的動亂、暴力事件和香港本土恐怖主義抬頭，均嚴重威脅國家安全，凸顯堵塞有關法律漏洞的需要。部分激進示威者甚至鼓吹香港獨立和革命，不單影響社會穩定，更破壞『一國兩制』。」

「有關的國家安全法不會損害『一國兩制』原則或蠶食香港作為一個國際都會賴以成功的制度，包括法治、司法獨立、廉潔的公務員隊伍、表達意見的自由、新聞自由、資訊自由流通、資金自由進出、貿易自由開放和行動自由。」

「香港市民和國際投資者享有的各種自由和權利絲毫無損。」

香港作為世界貿易組織的創始成員，並一直積極參與亞太經合組織的活動，將繼續奉行以規則為本的多邊貿易制度，對資金來源不設限制，為企業提供一個公平的競爭環境。

「這亦說明了為何香港始終是國際企業在拓展亞洲市場時會考慮的落戶地點。超過九千間內地和海外公司在香港設立地區總部，其中包括一千三百家美國機構。」

發言人指出除了固有的基本優勢外，企業亦被香港便利營商的政策、低稅率、世界級的基礎設施、自由港地位、優越的地理位置、受過優質教育的勞動人口及市場潛力所吸引。

在選擇投資、工作和生活的地區時，全球的商界均高度重視一個經濟體的安全和穩定，才能做出明確而有信心的決定。

去年社會動盪，充斥暴力，近日又再重演，嚴重衝擊商界和投資者的信心，亦影響了某些行業的經營，例如航空、零售、旅遊、飲食等。

國家安全立法將會確保香港不會成為顛覆國家的基地和不穩的根源，反而會是一個安全、穩定和好客的城市，歡迎來自世界各地的訪客。

發言人歡迎美國全國商會促請美國當局繼續優先考慮維持美國與香港之間的積極和建設性關係。我們希望商會促請華府消減對人大審議《決定》的攻擊。

「香港和美國長久以來友好互利合作，在貿易、商業、投資，以及全球關注的重要範疇，包括打擊有組織跨國罪行、清洗黑錢、販毒、資助恐怖分子、走私等。」

「現時有超過八萬五千名美國公民在港定居和工作。在教育、藝術文化等不同領域，均有深厚而廣闊的人際連繫。繼續發展和深化這些連繫，對美國和香港雙方均有利。」

「過去十年，美國在香港賺取的貿易順差是其全球貿易夥伴中最高的。在二○○九至二○一八年期間，相關貨物貿易順差的累計總額達二千九百七十億美元。美國向香港出口貨物和服務，以及香港在美國的直接投資，在美國創造逾二十一萬個工作職位。」

發言人指出，學術自由受《基本法》保障，亦是香港的核心價值。香港樂意與美國和世界各地的院校進行互惠互利的協作。

在二○一八／一九學年，香港接待了超過1 400名來自美國的交換生。大學教育資助委員會轄下的研究資助局亦設有多個與國際機構合辦的協作研究計劃。

「香港特別行政區政府致力支持國際學校蓬勃發展，以滿足來自各國商界（包括美國商貿團體）的需要。香港現時有52所國際學校，其中5所提供美式課程。 」

「美國若單方面改變對港政策，將會損害雙方關係及美國自身利益。」

完
2020年5月27日（星期三）
香港時間23時55分

干預美國內政

長到碌極都碌唔完

國安法關香港特首咩事呀？
無你既事呀，等小學生出黎發言啦

無限bin

fake new嚟

又要扮唔care又要覆咁長

news

今日中環完全打晒你份聲明講嘅野喎

支持強而有力反制措施

留返拜山先講

無得返轉頭，仲視乎表現而繼續加速。

呢篇政府回應係咪又係柒婆自己寫架

依法拉班外國勢力啦講咁撚多

提醒劉澤基警員，針對某國僑民嚟拉的做法，一嚟係種族歧視，二嚟係發動戰爭罪行，三係等同宣戰。宣戰係應該由大主席宣佈，由你宣佈係欺君

美國向香港出口貨物和服務，以及香港在美國的直接投資，在美國創造逾二十一萬個工作職位。」
一個武漢肺炎美國無左幾百萬個工作職位，d錢投資第二度一樣有工作職業，你邊位啊 港共政府. 莊閒都未識分

睇都廢鳩事

屌之前係度瘋狂話人外國勢力，干預內政，示威現場見到鬼佬就無限ff，仲話香港唔關美國事

而家經濟受影響即刻打親情牌
話合作帶嚟幾多好處，大家有錢齊齊搵
真係噁心到極點

洗唔洗打咁多字 tldr
一句基本法賦予咪得囉

TLDR

國家安全一覽
有冇睇中國國家安全2015 ver.，香港版會從寬咩

繼續囉

睇左一半
tl;dr 中共要立法限制你嘅自由，但係你嘅自由將會受到保障

國安法關你港共閪事咩 你老細話事架嘛 收爹啦

信局長 唔驚

講嘩多，睇下聽朝開市跌幾多，咪反映到市場點諗囉

唔好干涉別國內政啦

一國兩制行之有效，打篇野果個覺唔覺自己on9

企硬啊唔好跪啊 留名睇戰狼式外交噶

唔想人恐慌一開始就唔應該立法
不過都唔關香港政府事，呢個高度自治嘅地方係立法方面完全冇say

共產八股係咁上下

on9, 仲講美國對香港貿易順差美國有利， 香港條數要夾埋中國一起睇先係真數，先有意思

絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。
係咪食左誠實豆沙包？ 即係有小部分人就算守法都要擔心？

邱騰華話無事不受影響

real
擺明驚到爆
或者見到外資走緊佬諗住箍煲
唔知今次會唔會因為嗰條人大八婆而收香港同支那皮呢

睇左兩行已經唔撚想睇

成篇野 一句強烈譴責都冇
係咪即係跪低咗

都幾搞笑叫人唔好胡亂揣測
但係就一口咬定乜鳩唔影響一國兩制

驚啊？屌你老母

本身都無察覺
但係見到巴打呢句突然好深感觸

上年我地仲提到抗爭係長遠既事
打港共打黑警打奶共走狗
都有排未打到final boss中國共產黨
而家咁睇返
原來共產黨已經被迫同我地站左係同一個擂台上面喇

覺得死去手足，應該覺得安慰，因為香港自治問題終於國際化，有人幫手拯救香港

唔洗睇啦 都玩撚完 仲打千字文 小學雞分手想復合呀

繼續鳩up
睇你班撚樣幾時折墮
我諗都就快

收皮啦

無廿三條無逃犯條例時，香港夠行之有效啦，你又要搞，on 9 政府

我唔明，佢意思係咪話美國白宮制造謠言?
林鄭係咪想搵黑警去美國拉人兼告人地不誠實使用電腦呀??

TLDR 好少可咁長

好長唔想睇，我諗成篇都係講好驚好驚呀

今晚叫3萬popo攻入美領啦

打咁撚長只會令人覺得佢驚到瀨屎

睇嚟港共好撚淆喎

唔好講咁多啦，有咩留返同侵講

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

完

冇助益喎

又係講翻無損自由 你講人地就信咩 有眼睇架人地
呢一年人地睇清楚曬啦

Bye bye海外投資者

美國若單方面改變對港政策，將會損害雙方關係及美國自身利益

哦

A

個受眾就擺明唔係俾我哋睇

取消免簽啦
一齊死

唔鐘意既咪派隊防暴去打柒美帝囉
之後再預約拘捕侵侵同蓬佩奧囉

誠如 , 見到呢兩個字, 肯撚定份稿柒婆有過手

仲商會 瞓醒未

上次人權法都好長

有冇人數過有幾多字？
煩感好重

現在就要收你皮，唔會俾你有將來

一邊講話係維護法治

另一邊喺到空降國安法

更改議市規則

真係龍門任你擺

犯法就係犯法 除非你係警察

岩啦
繼續啦

屌 無諗過有生之年可以見到中國人食草同用中芯 真係好撚興奮

胡囧囧.gif

你聽我講先啦

區區一個特衰憑咩做外交回應啊？係咪想顛覆國家政權啊

人地國家内政關你撚事咩柒婆

干涉美國內政?